\section{Resultate}

Für die Auswertung unseres Projektes testeten wir die verschiedenen Version der QR-Codes mit unterschiedlichen Anzeigezeitintervallen auf der Senderseite.

\subsection{Parameter}

Die folgenden Kenngrössen waren für unsere Tests ausschlaggebend:

\begin{table}[h]
\begin{tabular}{llll}
QR Version                          &  & 2 - 10 & \textit{variabel} \\
Fehler Korrektur                    &  & H & \textit{fest} \\
Anzahl Bytes pro Nachricht     		&  & 600  & \textit{fest} \\
Anzahl QR-Codes                     &  & 6 - 75 & \textit{variabel} \\
Grösse von QR-Code &  & \multicolumn{1}{l}{400 - 484cm\textsuperscript{2}}  & \textit{fest} \\
Zeitintervall                              &  & 0.5 - 50ms & \textit{variabel}                  
\end{tabular}
\end{table}

Der Testlauf wurde für jede QR-Code Version und Zeitintervall Kombination je fünf mal durchgeführt. Dabei wurde die verstrichene Zeit vom Eintreffen der ersten bis zur letzten Teilnachricht auf der Empängerseite gemessen. Die Nachricht bestand dabei immer aus denselben 600 Buchstaben, entnommen aus dem bekannten ``Lorem ipsum'' Beispieltext. Zu beachten ist ausserdem, dass die Fehler Korrektur immer auf \texttt{HIGH} gesetzt wurde. 

\subsection{Hardware Spezifikation}

Für die Tests wurden zwei Studenten-Notebooks verwendet. Die wichtigen Leistungsmerkmale beschränken sich dabei auf Display und Webcam, unter der Annahme dass die CPU die benötigten Berechnungen schneller als die Refreshrate des Displays, beziehungsweise die Framerate der Webcam, ausführen kann.

\begin{table}[h]
\begin{tabular}{lll}
Sender:     &  & Display, 15.4-inch (2880 x 1800), 60Hz \\
Empf"anger: &  & Webcam (front), 5MP (1080p), 60fps    
\end{tabular}
\end{table}

\subsection{Ergebnisse}

In Abbildung \ref{fig:boat3} sieht man die Anzahl QR-Codes, welche pro Version für eine Nachricht mit 600 \emph{bytes} versendet wurden. Die x-Achse zeigt die QR-Version, die y-Achse die Anzahl QR-Codes.

\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=0.9\linewidth]{img/plot2.jpg}
  \caption[Caption for LOF]{QR-Code Version vs Anzahl Pakete}
  \label{fig:boat3}
\end{figure}

Die folgende Abbildung \ref{fig:boat2} zeigt die durchschnittliche Zeit, die benötigt wurde, um die komplette Nachricht zu übertragen. Die verschieden farbigen Linien in der Abbildung zeigen die unterschiedlichen Zeitintervalle für die Anzeigedauer eines QR-Codes. Die x-Achse zeigt die QR-Version, die y-Achse die durchschnittliche Übertragungszeit der Nachricht in Millisekunden. Zu beachten ist, dass bei den Zeitintervallen 5 und 10 \emph{ms} bei QR-Version 2 die Auswertung nicht im Plot enthalten sind, weil die Messdaten nicht repräsentativ waren.\\

\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=0.9\linewidth]{img/plot1.jpg}
  \caption[Caption for LOF]{Übermittlungszeit vs QR-Version für verschiedene Zeitintervalle}
  \label{fig:boat2}
\end{figure}

Die Grafik in Abbildung \ref{fig:boat4} zeigt die Standardabweichung der Messdaten für jedes Zeitintervall in vier einzelnen Subplots. Die x-Achse zeigt die QR-Version, die y-Achse die Standardabweichung der 5 einzelnen Messungen jedes Zeitintervalls in Millisekunden.

\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=0.9\linewidth]{img/plot3.jpg}
  \caption[Caption for LOF]{QR-Code Version vs Standardabweichung}
  \label{fig:boat4}
\end{figure}


